\chapter{Laboratorium 4}
\label{chapter:l4}
\section{Cel laboratorium}
Celem zajęć było wygenerowanie podstawowych sygnałów z wykorzystaniem szeregu Fouriera.
\section{Programy}
W programie~\ref{prog:lab4} generowane są sygnały prostokątny bipolarny, prostokątny unipolarny z wypełnieniem 1/2, prostokątny unipolarny o dowolnym wypełnieniu, trójkątny bipolarny, trójkątny unipolarny, oraz sinusoidalny wyprostowany jedno- i dwópołówkowo. Wygenerowane sygnały przedstawiono na Rys.~\ref{fig:lab4_1}, oraz Rys.~\ref{fig:lab4_2}.  

    \begin{figure}[ht]
    \centering
            \subfloat[Prostokątny bipolarny]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab4/lab4f1.pdf}}  
            \subfloat[Prostokątny unipolarny]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab4/lab4f2.pdf}}
\\
            \subfloat[Prostokątny unipolarny]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab4/lab4f3.pdf}}
            \subfloat[Trójkątny bipolarny]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab4/lab4f4.pdf}}
 \\

            \subfloat[Trójkątny bipolarny]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab4/lab4f5.pdf}}
            \subfloat[Trójkątny unipolarny]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab4/lab4f6.pdf}}
            \caption{Wygenerowane sygnały}
            \label{fig:lab4_1}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
\centering
            \subfloat[Trójkątny unipolarny]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab4/lab4f7.pdf}}
            \subfloat[Sinusoidalny wyprostowany jednopołówkowo]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab4/lab4f8.pdf}}
\\
            \subfloat[Sinusoidalny wyprostowany dwupołówkowo]{\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../lab4/lab4f9.pdf}}
            \caption{Wygenerowane sygnały - cd.}
            \label{fig:lab4_2}
    \end{figure}
\clearpage


\lstinputlisting[language=matlab,style=default, caption={Kod źródłowy programu lab4.m}, label={prog:lab4}]{../lab4/lab4.m}

